\begin{question}[section=,subtitle={Printf/Scanf},difficulty=,mode=,type=,tags={}]
In welcher Headerdatei befinden sich die Befehle für Printf/Scanf?
Was machen diese Befehle?
\end{question}
\begin{solution}
\textbf{Headerdatei:} stdio.h\\
\textbf{Printf(print formated):} für Ausgabe, man schreibt in den stdout – Datenstrom, erwartet ein char * - einen (nicht unbedingt konstanten) Pointer auf ein char (Zeichenkette mit Platzhalter).
Rückgabewert ist die Anzahl der ausgegebenen Zeichen. 
Es ist eine Kurzschreibweise von fprintf(stderr, „Zeichenkette \%...“, Variable).\\
\textbf{Scanf (scan formated):} für Einlesen, es wird von stdin-Datenstrom gelesen.
Liest Zeichen für Zeichen \bzw Zahl für Zahl. Scanf erwartet als Parameter scanf(a, b) -> a ist vom Typ const char * , also ein konstanter Pointer auf ein char, soll heißen eine Zeichenkette.\\

Einlesen mit ''ENTER'' abgeschlossen.  Rückgabewert ist die Anzahl der erfolgreich eingelesenen Zeichen, \bzw Zahlen.
\end{solution}
